let questions = [
    {
    "numb": 1,
    "question": "En un niño sano, sin alergias conocidas, que cursa una faringitis a Streptococcus pyogenes, ¿cuál es el tratamiento de primera línea?",
    "answer": ["a. Amoxicilina"],
    "options": [
    "a. Amoxicilina",
    "b. Amoxicilina- clavulánico",
    "c. Azitromicina"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },
    {

    "numb": 2,
    "question": "Considere un lactante de 5 meses con sospecha de tos convulsa. ¿Cuál de los siguientes es un factor de riesgo de complicación y mala evolución?",
    "answer": ["b. Leucocitosis > a 20.000/mm3"],
    "options": [
    "a. Frecuencia cardíaca menor a 100",
    "b. Leucocitosis > a 20.000/mm3",
    "c. Fiebre > a 39° C desde el inicio"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 3,
    "question": "¿Cuál de los siguientes constituye un criterio de severidad para neumonía adquirida en la comunidad?",
    "answer": ["c. Leucopenia"],
    "options": [
    "a. Temperatura axilar de 39°C",
    "b. Síntomas arrastrados",
    "c. Leucopenia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 4,
    "question": "Adolescente de 12 años previamente sano, CEV vigente. Presenta síntomas respiratorios de 1 semana de evolución con: tos irritativa, mialgias y cefalea. A la auscultación: estertores subcrepitantes difusos y sibilancias espiratorias bilaterales. En la radiografía de tórax: compromiso radiológico intersticial y difuso. ¿Cuál de los siguientes es el agente etiológico más probablemente involucrado?",
    "answer": ["c. Mycoplasma pneumoniae"],
    "options": [
    "a. Mycobacterium tuberculosis",
    "b. Streptococcus pneumoniae",
    "c. Mycoplasma pneumoniae"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 5,
    "question": "¿Cuál de los siguientes fenómenos etiopatogénicos están involucrados en la bronquiolitis aguda?",
    "answer": ["b. Necrosis, edema y exudación del epitelio bronquial"],
    "options": [
    "a. Proliferación de microorganismos a nivel alveolar y consolidación parenquimatosa",
    "b. Necrosis, edema y exudación del epitelio bronquial",
    "c. Inflamación crónica de las vías respiratorias"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 6,
    "question": "¿Cuál de los siguientes componentes son necesarios para realizar el diagnóstico de bronquiolitis en un lactante?",
    "answer": ["a. Signos y síntomas compatibles"],
    "options": [
    "a. Signos y síntomas compatibles",
    "b. Radiografía de tórax confirmatoria",
    "c. PCR para virus respiratorios estacionales"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 7,
    "question": "¿Cuál es un criterio mayor en el índice predictivo de asma?",
    "answer": ["c. Dermatitis atópica"],
    "options": [
    "a. Rinitis alérgica",
    "b. Asma en los abuelos maternos",
    "c. Dermatitis atópica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 8,
    "question": "¿Cuál de los siguientes perfiles gasométricos define la insuficiencia respiratoria I?",
    "answer": ["a. Hipoxemia con normocapnia"],
    "options": [
    "a. Hipoxemia con normocapnia",
    "b. Hipoxemia con hipercapnia",
    "c. Hipoxemia con alcalosis metabólica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 9,
    "question": "A los efectos de realizar el diagnóstico retrospectivo de “crisis febril simple“, ¿cuál de los siguientes diagnósticos diferenciales es imprescindible descartar?",
    "answer": ["b. Infección del sistema nervioso central"],
    "options": [
    "a. Infección respiratoria aguda bacteriana",
    "b. Infección del sistema nervioso central",
    "c. Infección del tracto urinario"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 10,
    "question": "En un niño en el que se sospecha meningoencefalitis aguda, ¿cuál de los siguientes, es un signo de hipertensión endocraneana?",
    "answer": ["a. Depresión de conciencia"],
    "options": [
    "a. Depresión de conciencia",
    "b. Púrpura petequial progresivo",
    "c. Presencia de rigidez de nuca"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 11,
    "question": "Considere un niño en el que se realizó una punción lumbar por sospecha de meningoencefalitis aguda bacteriana. ¿Cuál de los siguientes valores del estudio citoquímico del Líquido cefalorraquídeo es esperado para confirmar dicho diagnóstico?",
    "answer": ["c. Glucosa menor a 40 mg/di"],
    "options": [
    "a. Proteínas menores a 100 mg/dl",
    "b. Menos de 10 células por mm3",
    "c. Glucosa menor a 40 mg/di"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 12,
    "question": "En un recién nacido, ¿cuál de los siguientes es un factor de riesgo para infección osteoarticular?",
    "answer": ["c. Presencia de una vía venosa"],
    "options": [
    "a. Ausencia de lactancia materna",
    "b. Retraso en la caída del cordón",
    "c. Presencia de una vía venosa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 13,
    "question": "En un paciente con gastroenteritis aguda, sin vómitos y con elementos clínicos de deshidratación moderada, ¿cuál de las siguientes es la medida terapéutica de elección para la reposición inicial?",
    "answer": ["a. Suero de rehidratación oral 75"],
    "options": [
    "a. Suero de rehidratación oral 75",
    "b. Solución salina fisiológica intravenosa",
    "c. Solución polielectrolítica intravenosa (solución 90)"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 14,
    "question": "Considere un niño con una lesión de piel única, vesículo pustulosa de unos 4 mm de diámetro, sin fiebre y buen estado general. ¿Cuál de los siguientes tratamientos indicaría?",
    "answer": ["a. Mupirocina tópica"],
    "options": [
    "a. Mupirocina tópica",
    "b. Cefradina por vía oral",
    "c. Ceftriaxona intravenosa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 15,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es la presentación clínica más frecuente de la celulitis periorbitaria?",
    "answer": ["b. Edema y eritema de párpados"],
    "options": [
    "a. Alteraciones de la motilidad ocular",
    "b. Edema y eritema de párpados",
    "c. Pérdida de la agudeza visual"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 16,
    "question": "Considere un niño con fiebre sin foco, clínicamente estable y sin factores de riesgo. ¿En qué rango etario está indicado realizar una punción lumbar como conducta inicial?",
    "answer": ["a. Menor a 28 días"],
    "options": [
    "a. Menor a 28 días",
    "b. Entre 1- 3 meses",
    "c. Entre 3- 36 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 17,
    "question": "¿Cuál es la manifestación clínica más frecuente de Infección urinaria en el lactante?",
    "answer": ["b. Fiebre sin foco"],
    "options": [
    "a. Escaso ascenso ponderal",
    "b. Fiebre sin foco",
    "c. Dolor abdominal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 18,
    "question": "En el control en salud de un lactante de 3 meses, con buen crecimiento, los padres refieren regurgitaciones y vómitos aislados desde el mes de vida. No presenta alteraciones al examen físico. ¿Cuál de los siguientes es el diagnóstico más probable?",
    "answer": ["b. Reflujo gastroesofágico"],
    "options": [
    "a. Estenosis hipertrófica del píloro",
    "b. Reflujo gastroesofágico",
    "c. Obstrucción intestinal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 19,
    "question": "¿Cuál de las siguientes intoxicaciones se presenta más frecuentemente durante el invierno?",
    "answer": ["c. Monóxido de carbono"],
    "options": [
    "a. Paracetamol",
    "b. Benzodiacepinas",
    "c. Monóxido de carbono"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 20,
    "question": "Según la normativa nacional vigente para viajes de niños en automóvil y uso de sistema de retención infantil, un niño de 10 años, ¿en qué lugar y condición debería viajar?",
    "answer": ["b. Asiento trasero a la derecha del conductor, cinturón de tres puntas"],
    "options": [
    "a. Asiento trasero por detrás del conductor, cinturón de tres puntas",
    "b. Asiento trasero a la derecha del conductor, cinturón de tres puntas",
    "c. Asiento trasero a la derecha del conductor, cinturón de dos puntas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 21,
    "question": "¿Cuál de los siguientes mecanismos de lesiones es el más frecuente en niños mayores de 10 años?",
    "answer": ["c. Intoxicaciones"],
    "options": [
    "a. Mordeduras",
    "b. Quemaduras",
    "c. Intoxicaciones"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 22,
    "question": "En un niño de 1 año, normopeso que se presenta con cifras de hipertensión grado 2 ¿Cuál de las siguientes causas de hipertensión secundaria sería la más probable?",
    "answer": ["c. Renovascular"],
    "options": [
    "a. Endocrinológicas",
    "b. Neuroblastoma",
    "c. Renovascular"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 23,
    "question": "Considere un niño de 3 meses de vida que no mantiene la cabeza erguida y firme. ¿Qué diagnóstico del neurodesarrollo le amerita?",
    "answer": ["b. Retraso del desarrollo"],
    "options": [
    "a. Desarrollo normal",
    "b. Retraso del desarrollo",
    "c. Desvío del desarrollo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 24,
    "question": "Considere un un niño/ a que presenta un test de tripsina inmunoreactiva (TIR) elevada. ¿Qué estudio solicitaría para confirmar la presencia de Fibrosis Quística?",
    "answer": ["c. Test del sudor"],
    "options": [
    "a. Regulador de conductancia transmembranal de la fibrosis quística (CFTR)",
    "b. Proteína asociada a la pancreatitis (PAP)",
    "c. Test del sudor"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 25,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es la causa más frecuente de alteración visual en los niños?",
    "answer": ["b. Defectos de refracción"],
    "options": [
    "a. Cataratas congénitas",
    "b. Defectos de refracción",
    "c. Retinopatía del prematuro"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 26,
    "question": "En un niño menor a 24 meses ¿cuál de los siguientes es un factor protector de prevención de anemia?",
    "answer": ["a. Lactancia materna exclusiva hasta los 6 meses"],
    "options": [
    "a. Lactancia materna exclusiva hasta los 6 meses",
    "b. Preparados para lactantes a partir del mes de vida",
    "c. Consumo de alimentos como zapallo, boniato, zanahoria."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 27,
    "question": "Considere un lactante con peso al nacimiento de 2.900 g, ¿a qué edad debe iniciar el hierro profiláctico?",
    "answer": ["a. 1 mes"],
    "options": [
    "a. 1 mes",
    "b. 2 meses",
    "c. 4 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 28,
    "question": "En un niño con desnutrición ¿cuál de los siguientes índices antropométricos se ve afectado al inicio?",
    "answer": ["b. Peso/edad"],
    "options": [
    "a. Perímetro craneano/edad",
    "b. Peso/edad",
    "c. Talla/edad"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 29,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un factor de riesgo de obesidad infantil?",
    "answer": ["c. Recuperación del peso postnatal acelerado"],
    "options": [
    "a. Normopeso materno",
    "b. Al nacimiento, peso adecuado a la edad gestacional",
    "c. Recuperación del peso postnatal acelerado"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 30,
    "question": "Según el certificado esquema de vacunación de Uruguay, ¿en qué edades debe administrarse la vacuna triple viral (Sarampión, Parotiditis y Rubéola)?",
    "answer": ["c. 12 meses y 15 meses"],
    "options": [
    "a. 12 meses y 21 meses",
    "b. 15 meses y 21 meses",
    "c. 12 meses y 15 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 31,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una contraindicación para la administración de la vacuna Influenza?",
    "answer": ["c. Reacción alérgica al huevo severa"],
    "options": [
    "a. Ser portador de inmunodeficiencia primaria",
    "b. Presentar obesidad mórbida",
    "c. Reacción alérgica al huevo severa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 32,
    "question": "Considere un niño con dolor, ¿cuál de las siguientes es la primera medida no farmacológica recomendada?",
    "answer": ["b. Brindar información"],
    "options": [
    "a. Ofrecer musicoterapia",
    "b. Brindar información",
    "c. Imaginación guiada"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 33,
    "question": "Considere un niño con dolor severo al que se le prescribió morfina. ¿Cuál de los siguientes efectos adversos es el más frecuente y que no desarrolla tolerancia?",
    "answer": ["a. Estreñimiento"],
    "options": [
    "a. Estreñimiento",
    "b. Náuseas y vómitos",
    "c. Prurito generalizado"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 34,
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre el TEP (Triángulo de evaluación pediátrica) es correcta?",
    "answer": ["b. El tiempo recomendado para su aplicación es 60 segundos"],
    "options": [
    "a. La frecuencia cardíaca está incluida en el componente circulatorio",
    "b. El tiempo recomendado para su aplicación es 60 segundos",
    "c. Solo puede ser utilizado por profesionales médicos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },


    {
    "numb": 35,
    "question": "¿Cuál de los siguientes aspectos se valoran en el componente “apariencia“ del TEP (triángulo de evaluación pediátrica)?",
    "answer":["a. Tono"],
    "options": [
    "a. Tono",
    "b. Palidez",
    "c. Posición para respirar"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },
    

    {
    "numb": 36,
    "question": "¿Qué nivel de triage le asigna a un paciente con una crisis epiléptica activa?",
    "answer": ["a. Nivel 1"],
    "options": [
    "a. Nivel 1",
    "b. Nivel 2",
    "c. Nivel 3"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 37,
    "question": "Ud. asiste un paciente de un mes cursando una bronquiolitis, TEP estable, FR 36, sibilancias al final de la espiración, obstrucción nasal, SatO2 98% VEA ¿cuál es su conducta inicial?",
    "answer": ["c. Posicionamiento, aspirado de secreciones"],
    "options": [
    "a. Oxigenoterapia con cánula nasal 2L/min",
    "b. Salbutamol inhalado por inhalador de dosis medida",
    "c. Posicionamiento, aspirado de secreciones"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 38,
    "question": "En un paciente de 5 años que cursa una crisis broncoobstructiva, ¿qué score utilizaría para valorar su gravedad?",
    "answer": ["c. Score asma pediátrico (PAS)"],
    "options": [
    "a. TAL modificado por Bello",
    "b. Downes-Raphaely",
    "c. Score asma pediátrico (PAS)"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 39,
    "question": "En un paciente que consulta por una Laringitis severa, ¿cómo realizaría la indicación de adrenalina a enfermería?",
    "answer": ["a. Nebulizada 3 mL (sin diluir)"],
    "options": [
    "a. Nebulizada 3 mL (sin diluir)",
    "b. Nebulizada 3 mL + 5 ml suero fisiológico",
    "c. Un mL vía subcutánea"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 40,
    "question": "Ud. asiste un niño deshidratado en el contexto de una gastroenteritis aguda, ¿cuál de los siguientes constituye un elemento precoz de deshidratación?",
    "answer": ["b. Disminución de la diuresis"],
    "options": [
    "a. Tiempo de reperfusión prolongado",
    "b. Disminución de la diuresis",
    "c. Hipotensión arterial"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 41,
    "question": "En un paciente de 4 años que sufre un TEC (traumatismo encéfalo-craneano) 4 horas previas a la consulta ¿cuál de las siguientes situaciones constituye un elemento de riesgo de lesión intracraneana?",
    "answer": ["c. Cefalea y vómitos reiterados"],
    "options": [
    "a. Hematoma frontal duro de 3 cm diámetro",
    "b. Pérdida de conocimiento de 30 segundos inmediata al TEC",
    "c. Cefalea y vómitos reiterados"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 42,
    "question": "El carbón activado es una medida de rescate muy utilizada en la asistencia inicial de un paciente con sospecha de intoxicación aguda. ¿Cuál de las siguientes opciones es correcta en relación con su aplicación clínica?",
    "answer": ["a. Se puede diluir en jugos para aumentar su aceptación"],
    "options": [
    "a. Se puede diluir en jugos para aumentar su aceptación",
    "b. Se utiliza siempre que se sospecha una intoxicación",
    "c. La dosis es estándar, no depende del peso del paciente"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 43,
    "question": "En un niño politraumatizado en shock hemorrágico, ¿cuál de las siguientes medidas realiza en primer lugar en la asistencia inicial?",
    "answer": ["c. Cohibir el sangrado externo"],
    "options": [
    "a. Inmovilización completa",
    "b. Acceso vascular femoral",
    "c. Cohibir el sangrado externo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 44,
    "question": "Considere un lactante de 9 meses, con buen estado general, que presenta una invaginación intestinal ileocólica de 6 horas de evolución, con deposiciones normales y en apirexia. ¿Cuál de las siguientes es la conducta terapéutica adecuada?",
    "answer": ["b. Desinvaginación hidrostática o neumática"],
    "options": [
    "a. Observación esperando la resolución espontánea",
    "b. Desinvaginación hidrostática o neumática",
    "c. Desinvaginación quirúrgica por abordaje laparoscópico"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 45,
    "question": "¿Cuál es la cronología típica en que aparecen los síntomas de una Apendicitis aguda (Tríada de Murphy)?",
    "answer": ["c. Dolor, vómitos y fiebre"],
    "options": [
    "a. Fiebre, cefalea y dolor",
    "b. Cefalea, dolor y fiebre",
    "c. Dolor, vómitos y fiebre"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "numb": 46,
    "question": "Tomando el texto de Bonifacino (2019), el desarrollo humano en los primeros años de vida está influenciado por diversos factores. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta en relación con estos factores?",
    "answer": ["b. Los factores genéticos y epigenéticos interactúan con el contexto ambiental para moldear el desarrollo"],
    "options": [
    "a. Las condiciones socioeconómicas influyen sólo negativamente en la interacción madre-bebé",
    "b. Los factores genéticos y epigenéticos interactúan con el contexto ambiental para moldear el desarrollo",
    "c. El desarrollo temprano depende exclusivamente de los estímulos proporcionados por los cuidadores primarios"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "numb": 47,
    "question": "¿Qué dimensiones de la interacción temprana se relacionan con la adquisición de la regulación emocional durante la infancia?",
    "answer": ["a. Intercambios sensoriales, motores y afectivos entre el lactante y sus cuidadores primarios"],
    "options": [
    "a. Intercambios sensoriales, motores y afectivos entre el lactante y sus cuidadores primarios",
    "b. Lactancia materna exclusiva durante los primeros seis meses, ya que favorece un vínculo sano madre-hijo",
    "c. Coherencia entre las expresiones internas y externas de las emociones de los adultos referentes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "numb": 48,
    "question": "Según Rebollo, teniendo en cuenta la función afectada ¿cómo podemos clasificar a las dificultades del aprendizaje?",
    "answer": ["a. Dificultades en las praxias, las gnosias, el lenguaje y las habilidades matemáticas"],
    "options": [
    "a. Dificultades en las praxias, las gnosias, el lenguaje y las habilidades matemáticas",
    "b. Dificultades en la memoria, la atención, la escritura y las operaciones concretas",
    "c. Dificultades en las funciones ejecutivas, el razonamiento, la percepción y el cálculo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "numb": 49,
    "question": "Al pensar el abordaje de un paciente pediátrico que presenta enuresis, es de importancia valorar las repercusiones que puede tener en diferentes áreas del desarrollo. En este sentido, ¿cuáles son las repercusiones que se presentan con mayor frecuencia?",
    "answer": ["a. Sentimientos de vergüenza, baja autoestima, así como retracción social y conflictos en el seno familiar"],
    "options": [
    "a. Sentimientos de vergüenza, baja autoestima, así como retracción social y conflictos en el seno familiar",
    "b. Alteraciones a nivel de la motricidad y el relacionamiento, que van a perdurar hasta la vida adulta",
    "c. Afectación del área motora y del lenguaje vinculada a una alteración global del desarrollo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "numb": 50,
    "question": "Estefani de 14 años es llevada por su madre a una Policlínica del Primer Nivel de Atención para control en salud. Al realizar el examen físico, la pediatra constata lesiones en muslos y antebrazos de varios días de evolución, acerca de las cuales la paciente refiere haberse cortado con una trincheta en el baño del liceo. Cuando se le pregunta por qué lo hace, responde: “me hace sentir mejor“. ¿Qué conducta tomaría usted si fuera la pediatra tratante?",
    "answer": ["b. Aprovecha la consulta para pesquisar otros signos de riesgo"],
    "options": [
    "a. Instala tratamiento medicamentoso con antidepresivos",
    "b. Aprovecha la consulta para pesquisar otros signos de riesgo",
    "c. Informa a la madre que su hija ha realizado un intento de autoeliminación "
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "numb": 51,
    "question": "En una consulta en policlínica una madre solicita orientación al médico sobre cómo decirle a su hija de 5 años que su abuela murió la semana pasada. El mismo la orienta y hace especial énfasis en no decirle a la niña que su abuela “se fue al cielo“ o “se durmió“. ¿Qué característica del tipo de pensamiento de un niño de esa edad tiene en cuenta el médico para realizar dicha sugerencia?",
    "answer": ["a. Lo concreto del pensamiento"],
    "options": [
    "a. Lo concreto del pensamiento",
    "b. Lo egocéntrico del pensamiento",
    "c. Lo deductivo del pensamiento"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "numb": 52,
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la psicoprofilaxis quirúrgica?:",
    "answer": ["c. Trabaja el aspecto emocional del niño frente a la cirugía"],
    "options": [
    "a. Brindar información acerca de la cirugía",
    "b. Evitar la angustia del niño previo a la cirugía",
    "c. Trabaja el aspecto emocional del niño frente a la cirugía"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "numb": 53,
    "question": "¿Cuál es la mejor manera de tratar la información de situación de enfermedad de un niño escolar internad en una Unidad de Cuidados intensivos?",
    "answer": ["a. Brindar al niño la información de forma dosificada en un proceso"],
    "options": [
    "a. Brindar al niño la información de forma dosificada en un proceso",
    "b. Delegar en los padres la tarea de brindarle la información",
    "c. Referirse exclusivamente a los padres para evitar la angustia del niño"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "numb": 54,
    "question": "¿En cuál de estas edades es esperable el temor por parte del niño a la separación de sus figuras de apego?",
    "answer": ["c. 2 años"],
    "options": [
    "a. 10 años",
    "b. 7 años",
    "c. 2 años"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "numb": 55,
    "question": "Un niño de 6 años que se encuentra actualmente internado, tiene un hermano de 4 años que según la mac siente que es su culpa que el hermano se haya enfermado y que ha manifestado, por momentos, sentimientos hostiles hacia su hermano. ¿Qué característica del tipo de pensamiento explica que el hermano sienta que desencadenó la enfermedad de su hermano?",
    "answer": ["a. El aspecto mágico del pensamiento"],
    "options": [
    "a. El aspecto mágico del pensamiento",
    "b. El aspecto concreto del pensamiento",
    "c. El aspecto inductivo del pensamiento"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "numb": 56,
    "question": "¿Cuáles son las lesiones más frecuentes en los casos de maltrato físico?",
    "answer": ["a. Equimosis y hematomas"],
    "options": [
    "a. Equimosis y hematomas",
    "b. Quemaduras por cigarrillos",
    "c. Hemorragias retinianas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "numb": 57,
    "question": "En un niño de 7 años se hace diagnóstico de intoxicación por benzodiacepinas. Surge de la anamnesis que es su padre quien se las administra, sin prescripción médica con el objetivo de que “se tranquilice porque es muy inquieto“. ¿Cuál es su principal planteo diagnóstico?",
    "answer": ["b. Maltrato químico"],
    "options": [
    "a. Negligencia",
    "b. Maltrato químico",
    "c. Sindrome de Münchausen"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "numb": 58,
    "question": "Ante un lactante de 3 meses que es llevado a consulta en policlínica periférica por llanto incoercible e impotencia funcional del brazo derecho se diagnostica un síndrome fracturario en el húmero. ¿Cuál sería su conducta?",
    "answer": ["b. Efectuar el traslado a un centro de mayor nivel"],
    "options": [
    "a. Realizar la denuncia en la seccional policial",
    "b. Efectuar el traslado a un centro de mayor nivel",
    "c. Solicitar una interconsulta con el médico legista"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "numb": 59,
    "question": "¿Qué establece la normativa nacional con relación al derecho de niños, niñas y adolescentes respecto a recibir información y brindar su consentimiento en el sistema de salud?",
    "answer": ["a. Deben recibir información de acuerdo a su capacidad de entendimiento"],
    "options": [
    "a. Deben recibir información de acuerdo a su capacidad de entendimiento",
    "b. Los adolescentes maduros pueden documentar una voluntad anticipada",
    "c. El grado de madurez debe ser valorado por el psiquiatra de la institución"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "numb": 60,
    "question": "Un lactante de 6 meses es llevado a la emergencia del centro de salud tras un episodio de vómitos y diarrea de 24 horas de evolución. Presenta deshidratación severa. Se inician maniobras de reposición, a las cuales no responde, instalando shock, paro cardiorrespiratorio y fallece. ¿Cuál de las siguientes conductas medicolegales debería adoptar el médico del servicio de urgencia?",
    "answer": ["a. Firmar el certificado de defunción"],
    "options": [
    "a. Firmar el certificado de defunción",
    "b. Realizar la denuncia policial",
    "c. Ingresarlo al programa MIL (Muerte inesperada del lactante)"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    }
];
